
\documentclass[UTF8]{ctexbeamer}


\title{Python数据挖掘入门与实践}
\author{阿力木江·亚森}

\institute{\normalsize 计算机科学与工程学院, 第二周}
\date{\today}



\usepackage{xcolor}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{epsf}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{adjustbox}

%\usetheme{Darmstadt}
\usetheme{CambridgeUS}      
\usecolortheme{rose}
\usefonttheme{default} 

  
\useinnertheme{circles}
\usepackage{tcolorbox}

\beamertemplatenavigationsymbolsempty

\setbeamerfont{page number in head/foot}{size=\large}
\setbeamertemplate{footline}[frame number]



\definecolor{azure}{rgb}{0.94, 1.0, 1.0}
\definecolor{babyblue}{rgb}{0.54, 0.81, 0.94}
\definecolor{lightgreen}{rgb}{0.56, 0.93, 0.56}
\definecolor{lightblue}{rgb}{0.68, 0.85, 0.9}
\definecolor{snow}{rgb}{1.0, 0.98, 0.98}
\definecolor{burlywood}{rgb}{0.87, 0.72, 0.53}
\definecolor{burntsienna}{rgb}{0.91, 0.45, 0.32}
\definecolor{aliceblue}{rgb}{0.94, 0.97, 1.0}
\definecolor{coolblack}{rgb}{0.0, 0.18, 0.39}
		
\newtcolorbox{mybox}[1]
{
colback=aliceblue,
colframe=coolblack,
fonttitle=\bfseries,
title=#1
}


\setbeamerfont{footnote}{size=\tiny}

\begin{document}
\maketitle



%page 2
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}  
\frametitle{上课流程}

{\large
%\begin{mybox}

\begin{itemize}
	\item 思想工作
		\begin{itemize}
			\item 五分钟左右学习相关资料
		\end{itemize}
	\item 讲课
		\begin{itemize}
			\item 老师讲两节课
			\item 教师指导学生上机练习两节课
				\begin{itemize}
					\item 加强所学的知识
					\item 做实验，实验报告
				\end{itemize}
		\end{itemize}
\end{itemize}
 

%\end{mybox}
%\vspace{3mm}
}

\end{frame}





%page 3
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}  
\frametitle{对学生的要求}

{\large

\begin{itemize}
	\setlength\itemsep{1em}
	\item {\color{blue}不旷课   }
	\item {\color{blue}保持安静 }
	\item {\color{blue}互相尊重 }
\end{itemize}

}

%\footnotetext[1]{Alimujiang Yasen and Kazunori Ueda:Hypergraph Representation of Lambda-Terms. In Proc. TASE 2016,}

\end{frame}



%page 4
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}  
\frametitle{内容}


{\large 
	{\color{blue}
怎么用Python编程语言和其相关工具对数据进行挖掘。
	}
}
\vspace{3mm}

{\large

\begin{itemize}
	\setlength\itemsep{1em}
	\item 数据挖掘：根据已有的数据做出决策。 
		\begin{itemize}
			\item 预测天气
			\item 向顾客推销商品
			\item 拦截垃圾邮件
			\item \dots
		\end{itemize}

\end{itemize}

}



\end{frame}




%page 5
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}  
\frametitle{学这本书的前提}

{\large

\vspace{3mm}
\begin{itemize}
	\setlength\itemsep{1em}
	\item 最基本的数学知识
	\item 能理解并写出简单的Python程序	
\end{itemize}

}

\vspace{1cm}

{\large 
	{\color{blue}
       任何人都能学这本书。
	}
}

\end{frame}


%page 6
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}  
\frametitle{掌握的技能}

{\large

\vspace{3mm}

\begin{itemize}
	\item Python语言基本知识
		\begin{itemize}
			\item 语法: 变量，数据类型，控制语句
			\item 怎么运行Python程序
			\item 调试
		\end{itemize}
	\item Jupyter开发环境的用法
	\item scikit-learn库
		\begin{itemize}
			\item 用Python开发的机器学习库
			\item 用哪个算法，怎么用
			\item 不介绍算法的原理（这是“算法分析”课的任务，不是这门课的）
		\end{itemize}						
\end{itemize}

}



{\large 
	{\color{blue}
       我们学数据挖掘的基本思路。在此过程中接触相关工具。
	}
}

\end{frame}



%page 7
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}  
\frametitle{Python编程语言}


{\large 
	{\color{blue}
       Python 是一个功能强大的面向对象的程序设计语言。
	}
}

{\large

\vspace{3mm}

\begin{itemize}
	\item Python的基础部分
		\begin{itemize}
			\item Hello, PytHon!
			\item 变量和数据类型
			\item 列表
			\item 基本运算
			\item 字符串格式化
			\item 条件语句
			\item 循环
			\item 函数
			\item 类与对象
			\item 字典类型
			\item 模块
		\end{itemize}
	\item Python的数据科学部分
		\begin{itemize}
			\item Numpy 数组
			\item Pandas
		\end{itemize}		
\end{itemize}

}

\end{frame}



%page 8
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}  
\frametitle{运行Python程序}


{\large 
	{\color{blue}
       Python 是一个功能强大的面向对象的程序设计语言。
	}
}

{\large

\vspace{3mm}

\begin{itemize}
	\item 安装
		\begin{itemize}
			\item 打开 \url{https://www.python.org/}
			\item \textbf{Download}中下载\textbf{Python3.7.0}
			\item Windows操作系统下载\textbf{Windows x86 executable installer}
			\item 执行下载的exe
		\end{itemize}
	\item Python文件
		\begin{itemize}
			\item 扩展名为"*.py".
			\item 比如 “test.py”
		\end{itemize}	
	\item 执行Python代码
		\begin{itemize}
			\item  命令提示符中输入 "\texttt{python   文件的路径}"，并回车
		\end{itemize}				
\end{itemize}

}

\end{frame}



%page 9
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{Hello,Python!}


{\large 
	{\color{red}
       编辑代码员需要一个好的编辑器。建议大家安装“notepad++”。
	}
}

\vspace{1cm}


{\large 
	{\color{blue}
       创建一个文件，命名为：“script.py”，并输入以下的代码。
	}
}


{\large 

\begin{verbatim*}
print("Hello,Python!")
\end{verbatim*}

}





{\large 
	{\color{blue}
       命令提示符中切换到“script.py”所在的目录，
       命令提示符中输入：“python script.py”，按回车。
	}
}



\end{frame}




%page 10
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{变量与类型（1）}


{\large 
	{\color{blue}
       Python支持2种数字：整数和浮点数。
	}
}


{\large 

\begin{verbatim*}
myint=7
\end{verbatim*}

}



{\large 
	{\color{blue}
       以上的代码定义一个变量，它存储一个整数。
	}
}


{\large 

\begin{verbatim*}
myfloat=(float)7
\end{verbatim*}

}


{\large 
	{\color{blue}
       试运行下面的代码
	}
}


{\large 

\begin{verbatim*}
print("打印整数------")
myint=7
print(myint)
print("打印浮点数-----")
myfloat=float(7)
print(myfloat)
\end{verbatim*}

}


\end{frame}




%page 11
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{变量与类型（2）}


{\large 
	{\color{blue}
      以下浮点数变量定义方法更简单。
	}
}


{\large 

\begin{verbatim*}
print("打印浮点数-----")
myfloat=7.0
print(myfloat)
\end{verbatim*}

}



{\large 
	{\color{red}
	
      练习
      \begin{itemize}
      	\item 定义两个整数变量，打印它们的和。
      	\item 定义一个整数变量和一个浮点数变量，打印它们的和。
      \end{itemize}
      
	}
}


\end{frame}




%page 12
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{列表（1）}


{\large 
	{\color{blue}
      列表类似于数组。不同的是它可以存放任何类型的变量，长度是动态的。
	}
}


{\large 

\begin{verbatim*}
mylist=[]
mylist.append(1)
mylist.append(2)
mylist.append(3)
print(mylist[0])
print(mylist[1])
print(mylist[2])

for x in mylist:
    print(x)
\end{verbatim*}

}

\vspace{1mm}

{\large 
	{\color{red}
下面的程序有错误。
\begin{verbatim*}
mylist=[1,2,3]
print(mylist[10])
\end{verbatim*}	
	}
}




\end{frame}





%page 13
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{列表（2）}


{\large 
	{\color{blue}
试运行下面的代码。
	}
}


{\large 

\begin{verbatim*}
numbers=[]
strings=[]
names=["John","Eric","Jessica"]

numbers.append(1)
numbers.append(2)
numbers.append(3)
strings.append("hello")
strings.append("world")
names[1]=""  

print(numbers)
print(strings)
print(names)
\end{verbatim*}

}


\end{frame}



%page 14
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{基本运算(1)}


{\large 
	{\color{blue}
四种基本运算
	}
}


{\large 

\begin{verbatim*}
number=1+2*3/4.0-1
print(number)
\end{verbatim*}

}


{\large 
	{\color{blue}
取模运算
	}
}


{\large 

\begin{verbatim*}
remainder=11%3
print(remainder)
\end{verbatim*}

}

{\large 
	{\color{blue}
二次方和三次方
	}
}


{\large 

\begin{verbatim*}
squared=7**2
cubed=2**3
\end{verbatim*}

}


\end{frame}



%page 15
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{基本运算(2)}


{\large 
	{\color{blue}
字符串运算
	}
}


{\large 

\begin{verbatim*}
helloworld="hello"+" "+"world"
print(helloworld)
\end{verbatim*}

}


{\large 
	{\color{blue}
产生重复的字符串
	}
}


{\large 

\begin{verbatim*}
lotsofhellos="hello"*10
print(lotsofhellos)
\end{verbatim*}

}

{\large 
	{\color{blue}
列表相关的运算
	}
}


{\large 

\begin{verbatim*}
even_numbers=[2,4,6,8]
odd_numbers=[1,3,5,7]
all_numbers=odd_numbers+even_numbers
print(all_numbers)
\end{verbatim*}

}


\end{frame}


%page 16
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{基本运算(3)}


{\large 
	{\color{blue}
产生数据元素重复的列表
	}
}


{\large 

\begin{verbatim*}
print([1,2,3]*3)
\end{verbatim*}

}





\end{frame}





%page 17
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]  
\frametitle{字符串的格式化}




{\large 

\begin{verbatim*}
name="John"
print("Hello,%s!" % name)
\end{verbatim*}

}


{\large 
	{\color{blue}
再看一个例子
	}
}

{\large 

\begin{verbatim*}
name="John"
age=23
print("%s is %d years old." % (name, age))
\end{verbatim*}

}


{\large 
	{\color{blue}
列表的格式化
	}
}

{\large 

\begin{verbatim*}
mylist = [1,2,3]
print("A list: %s" % mylist)
\end{verbatim*}

}




\end{frame}


%page 30
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}  
\frametitle{}


{\LARGE
\begin{center}
谢谢大家！
\end{center}
}


\end{frame}




\end{document}